強積金唔蝕錢方法

相信最近股市狀況巴絲們都好清楚，衣我想講既是股票同強積金既關係

強積金係正常情況下就係將你既供款，按比例投資係股票同債卷這兩個產品之中

例如 均衡基金一般為5成股票，5成債卷左右。高風險或進取基金為，股票比例較高的基金，甚至全股票成分

而心水清既朋友應該好清楚，衣家香港股市已經相當接近頂位，恆指已到歷史第二高位，相信距離股市大額調整亦不遠，而當股市下跌，首當其衝就是你強積金供款投資在股票既供款蝕錢

強積金組合都算是一種投資，為免股市大額調整下跌而導致閣下強積金供款白白損失，在此建議各位開始改變強積金投資組合既主要成分，例如把強積金比例由主要為股票成分轉至主要為債卷成分，避免大市調整下跌引致既金錢損失

有需要協助改變強積金組合 或了解更多資訊 歡迎聯絡

亦提供整合強積積服務 所有服務絕不收費

利申 永明強積金agent

又賣廣告-.-

係尼段牛市時間 相信大家強積金全股票基金已經賺唔少
但現況股市即將見頂，及早調整投資策略，轉移至債券成分較高既基金避險

戇鳩 買晒香港股票就一定無錯 我話嘅

不了

聽你就真係戇鳩

表情撚

債券個券字都唔識寫重學人賣廣告

On9

No work,No mpf

尼你老母

X2

改變強積金組合 自己改咪得
唔明你d sales r嚟為咩 又無佣收既

加息債劵息口都會加 利息多左等於賺多左 唔會跌
存款準備金率 銀行利率都會加

如果覺得轉全股票好d當然無問題，但我自己感觀恆指已經高企，止賺套現應該會好過高追，純個人意見
如果你覺轉全股票好d既都樂意幫你搞

你有咩理據支持你先？

未必個個都有網上強積金戶口可以自己改麻，而且多數人都有好多個強積金戶口，要佢地逐個逐個改都是一個麻煩。所以我地可以一次過幫佢地整合晒所有戶口做一個，再轉組合可以方便好多

利申 永明強積金有網上強積金戶口，之後可以隨時上網即時更改強積金組合

唔簡股票簡咩好？
我都係用永明上年就all in左港股基金
宜家要轉轉邊隻好？？
債券同保本都一定唔會簡

點會無佣收

美國道指已經連創幾日新高，但港股恆指卻無重大因素下連跌，反映市場升幅能力有限，而且恆指已好接近歷史高位，能再高升既幅度都有限
強積金是長遠投資，即使尼短期仍能上升，如果無及時轉組合套現，你長期而言，你響尼個牛市所賺既都會回吐晒去原位
即使你認為未到位，我地幫你整合強績金後，都方便你利用永明網上平台隨時轉換組合，百利而無一害

我出黎做野一年一直都係自己打理強積金，到依家已經淨賺20%
聽你地班基金佬鳩up我不如自己拎少少時間留意

一早已經all in 中港以外嘅股票基金啦
洗撚你講咩？

我就會睇好亞洲市場既
如果你覺得港股市場會見頂的，可以轉做持有貨幣或者債券先，等低位再入貨
保本係臨近前十年退休先會建議轉既，去避免會有太大波動影響到筆錢
利申IFA 有咩問題都可以問我的

佢都唔算鳩up既
真係都多人邊間強積金公司係邊個範疇做得最好同唔知可以咁樣轉換入面內容做配置

點破頂就一定要跌？
btw強積金中介人編號呢？係度比投資意見又報no唔合compliance喎

令用緊其他公司既轉去自己公司會有佣收的
同埋佢名下整合返黎客戶既資產，你比強積金公司嘅管理費每年會有小部份比咗佢的

投資意見係要sfc1或者4號牌
有強積金中介牌都冇用

btw永明已經冇左首域個光環
之後keep唔keep到個表現真係有待觀察
如果港股或者亞洲市場嘅我會推介用信安
如果係買美股嘅我會推介用宏理
有興趣想問其他野或者知道其他野都可以問我

屌你老母
叫人MPF 轉走股票，到時唔慌唔即刻跌市

其實想唔蝕錢，泊晒落啲硬保證基金咪得，做咩要叫人放落債券基金，我買債券基金蝕咗係咪你嘔返俾我

呢個諗法幾有意思

多撚謝呀
樓主係一個大慈善家

Show Blocked User - 健身毒撚

其實保證基金係最戇鳩嘅選擇
如果你拉勻十年去睇保證基金係得10-20%回報
環球債券平均十年都有20%以上
仲未計港股市場做得最好嗰幾隻

其實你望返lipper個report
用十年去做一個基準有幾多隻強積金係真係蝕錢？
你可以去睇睇個數據
只係有分表現好同做得冇咁好既， 如果咁啱揀到蝕錢同做得冇咁好既， 咁就只係證明個個人唔識揀強積金同睇錯市場
十年講緊嘅係經歷過金融海嘯同大時代呢d歷史低谷都做到呢d回報， 所以係有參考價值係度

未過三萬五都唔好話到頂，咪撚水鳩人

港股最勁既永明十年做緊80%回報，最差既係東亞係-5%回報
證明咗咩呢？
就係就算買緊同一個市場(港股)， 強積金公司嘅表現都可以參差好大， 所以先要就住你想買咩類型市場去揀強積金公司
如果係買港股或者亞洲我之後都係會睇好信安， 始終永明冇左首域呢個招牌 真係唔知表現會變成點

睇cycle一定係會突破歷史高位先會會落
不過考慮定都啱嘅， 起碼到時可以煩少樣野

聽落幾好，我想整合晒所有戶口去匯豐 MPF，唔該你幫手攪，攪掂之後請你食明將壽司

你有你道理
但你講既野宏利都得啦
你太hard sell啦
利申：非agent,用緊宏利

你唔好做野就得

我可以幫你搞呀

宏理個網上平台都唔錯
美股市場仲係做得幾好
不過都係要睇你本身係買咩市場去揀公司既
如果你係買港股或者債券既宏理就未係做得最好個間
因為唔同公司表現個參差好大， 所以巴打你呢個都要留意返呀

你係匯豐 Agent

我係IFA 18間強積金供應商都做得
可以順便幫你比較哂咁多間表現都冇問題

之前多數股票
依嫁轉多左少少去債券
btw thx 巴打

如果你怕高位之後連債券都怕跌既
可以轉貨幣都得等到低位再入返貨
但係就唔建議長揸貨幣因爲係冇息既

用DIS 咪得

雖然利用網上平台自行轉組合有d公司都有
但你要睇埋其他公司既基金回報率
永明既皇牌基金港股基金成立十幾年間升值幅度已經有4倍幾，係港股基金之冠 。淨今年既增長已達4成。
如果你問點解唔簡宏利簡永明，下面有一張卓譽既統計圖，有晒各大主要機構對比。
有得簡你會簡賺多d定賺少d呢，講咩都無謂，實際邊間賺多d先係真理
有需要歡迎聯絡

Dis 即係無得簡
你無得因應市況改變投資策略去賺多d銀兩，而且dis既產品回報率未必理想

巴打如果想既話絕對無問題哦 可以搵人約出來幫你搞 但都希望睇一睇尼段新聞

可以聯絡番我出來整下哦

我都係用永明啵
你地個官網係咪有得比轉組合嫁

有哦 你剛轉來永明時有一張表寫左你戶口同密碼的
仲有本書仔教學 跟住整可以的了

寫比你的第一封信

想請問下自願性供款呢部分係咪唔使等到65歲先攞得? 今年供既下年攞出黎咁樣得唔得?

有個問題我一路都唔明, 例如我而家公司得宏利一早整合哂以前幾份工個D 過黎, 你地D agent R 我去永明我要分兩份mpf 擺, 咁咪要同時要俾兩份手續費又哂多倍同時睇兩邊?

自願性教要等65歲先羅得的
如有其他想問可以tg問我

我響尼到即覆唔到

放心 如果轉來永明我地會連同你現有所有戶口整合做一個戶口，包括整合過同無整合既
如果有無整合過既新戶口先需要顧晒兩邊
巴打有意可聯絡我哦

乜強積金agent可以建議人簡咩基金嫁咩？
聽上次幫我整合個agent講好似話犯法

用緊hsbc mpf LM

你係咪講錯咗
個人自願性供款係可以隨時拎
係強制性部份先要65歲

持牌強積金中介可以講返強積金計劃入面既產品(基金)
犯法嘅係講基金或者股票債券呢類嘅投資意見，而佢又冇證監1或4號牌
上述情況都適用於保險agent只可以講投連單內的基金，唔可以同個客講正常既基金
如果有咩都可以問吓我拎中立mpf、保險或投資意見，咁多間強積金公司我都做得
我都隨時覆得架

幾錢

紅字唔算係意見咩 定係唔算係基金

咁快有打手

sunlife 管理費偏貴

係就住強積金計劃既產品既成份基金既意見先可以比
即係正常市面既direct fund同股票呢類產品先唔得
呢個要對樓主公平d既

不過佢港股基金十年表現係最好
Lipper顯示個回報已經係扣埋管理費
所以就算管理費偏貴都已經比個表現完全抵銷晒
睇強積金其實唔係只睇管理費，係睇間強積金公司個回報做成點
因為就算大家係買同一個市場同一個產品類別，唔同強積金公司個表現都好大分別。
港股為例Sunlife十年做緊81.58%平均每年有8%升幅，匯豐同宏理只係做6.49同2.14%平均升得0.6%同0.02%
就算講管理費最低嘅海通十年都係得9.51%
咁你話管理費低係咪代表一定係最好個個？

OIC 學到野

唔緊要
大家都係理性交流
有時我都成日都係唔同巴打身上學到好多野，佢地都會提點返我有咩講錯，所以呢個都係好事黎嘅
同有咩問題都可以問下我嘅，我IFA黎保險強積金同證監牌都有，可以比到中立意見你既

個個sunlife agnet 都J 10年return
知唔知點解sunlife 咁勁e 隻MPF, 佢重倉QQ 的

點解要focus 10年return? 如果係想咩時間買都贏面大, 應該睇rolling return

而家個位咁高，我轉哂利息基金唔好？

你番去讀下書先啦

因為強積金係一個長期投資
咁一定係睇長期嘅數據去判斷，咁佢10年來表現都好咁佢下一年個表現好個機會都比較大
同埋都係個句佢個10年表現係經歷過金融海嘯大時代呢d經濟低谷同高峰，一定係有參考價值係入面
同埋仲未計港股市場十年一個經濟循環呢個睇法，咁用10年作為一個基準有咩問題？
咁當然冇一間公司會係長勝將軍，所以我地作為broker先會提議客人去轉公司
永明而家冇咗首域個光環，所以我港股同亞洲市場暫時都係會睇好信安，未來再睇邊間做得好就再轉

利息基金即係咩

我用宏利，佢有隻保證唔會蝕錢，但回報極低既基金，同擺舊錢唔投資無分別
我估其他mpf公司都有類似既基金
而家咁高，我就唔係好想拎筆錢再買服票

月供2800

可以睇返fsm有文章係講返加息對債券嘅影響
加息對債券的影響

利 率上升令債券價格下跌，此乃不變的數學定律。但筆者並不認為債券價格下跌必然令債券失去投資價值。

首 先，對於非G-7政府債券而言，企業債券的信貸風險佔其投資風險的大部分，利率風險相對較少。所以就企業債券而言，投資者應集中留意其違約風險，而非利率 風險。所以筆者認為，加息對投資企業債券為主的基金影響輕微。

就 政府債券而言，無可否認，利率風險為其主要的投資風險來源。不過，筆者發現即使在利率上升的環境下，投資債券仍可錄得正回報！

加 息令價格下跌，但投資竟能獲得正回報？正是。問題在於利息上調幅度、債券的存續期（Duration）及投資者的投資年期。

你係講緊保證基金？
如果係保證基金記得要注意佢個鎖定期同提取條件，同埋強積金公司係有權取消保證
要注意有機會轉換基金係會失去咗保證回報，即係你依家用緊保證基金之後低位轉返去股票或者轉去其他強積金公司會冇咗個保證回報
所以其實保證基金係一樣好on9嘅野
我就會建議你轉渣貨幣好過，之後轉返去股票同債券都方便管理費又平好多

柒到唔敢睇

如果你真係長渣嘅，其實揸股票或者債券個表現一定係會好過保證基金
因為都係用緊平均成本法，每個月定額咁投放入去個市場，就算中間有高峰低谷都好你都高位入小貨低位入多貨咁，只要個市係overall向上你平均都係賺
過往強積金咁樣玩個回報高過保證基金好多
當然如果你成日睇住嘅，高位會走貨渣貨幣或者債券套現，低位先轉返股票，咁樣低買高賣高回報一定係最高

我只係覺得, 班agent / broker 求其拎d chart, 10年return 去sell MPF 真係好兒戲
佢地無乜點諗過, 佢地做緊既野, 其實係咁叫普通人 all in HK market
但如果HK 第時仆街, 就一齊仆, 無得對沖

投資要放眼多d 市場, 長期投資, 更加要分散風險
如果玩炒賣MPF既話, 用其他MPF 公司可能更好, 用sunlife = 炒香港股市

放哂入恒指基金

其實你講嘅說話都啱嘅
所以我哋每一年都會同客人去做review睇吓需唔需要轉個成份基金或者要轉公司
同埋真係睇佢本身係想買咩市場去決定返用咩公司，暫時港股用信安或者永明，美股就用宏利
所以你咁講我真係好認同

平均個表現做得衰過港股做得最出色嗰幾隻強積金公司既股票基金
其實睇返過去記錄識得揀既主動型基金個表現係會做得好過被動型基金既，當然係要揀到間好嘅強積金公司先做到

靚女既會review 下

一黎mpf無得比我渣現金
二黎我都係會check住mpf個d人，我愈高位選擇風險愈低，直到覺得差唔多時就轉哂做保證基金
等佢爆左再一野轉返高風險
平均投資法岩一d真係完全唔留意個市既人
我呢個方法雖然唔算賺好多，多過平均投資法
又唔洗睇得咁辛苦，算係咁

我有選擇個隻保證基金，佢寫明保本，最後拎返出黎既錢，最少係個本
你話佢會唔會突然取消我就唔知
不過我都會睇住既

好耐之前鳩填 中國乜7股票 乜7基金
賺左成皮

Mpf入面係有貨幣基金既
如果你係中人壽佢有分兩隻嘅，一隻要鎖一年先會有保證個息另一隻係日息計算，呢個要注意
如果成日睇住嘅咁又真係唔需要用平均成本法，不過變相投放嘅時間會多咗咁，如果你本身有投資開同研究開到個適合自己嘅理論 都要俾個like巴打

睇左頭兩頁啲分析真係笑左

岩岩新入職垃圾公務員簡左永明老強金 我交左張整合佢又話我之前個簽名唔岩 請問樓主我可以去邊到搵人搞

5成債卷
新手？ 全球債跌到仆街呀仲買債
樓主想人輸錢陷家鏟

我可以幫你搞
填張文件加個身分證就得

MPF 要幾多先開到床單？

e家有一種dilemma

美股估值高， 債券經過咁多年qe都有bond bubble

但買股係好過買債少少既

佢應該係無幫你影簽名 可以幫你搞番哦

Mpf收好少錢的 你戶口幾百萬都好難搵到床單😂

反正大家都是永明

要睇duration 識唔識呀保險狗 亂鳩咁噏